岩岩睇咗88年拍嘅新最佳拍擋

又上大陸拍 奶哂共咁 以為中國友誼國
點知新年上完 6月就六四
連中國本身都覺得六四係國恥 想人唔想再提

究竟89年未有六四個陣啲人點諗

1984中英會談之後咪有信心危機
但當時香港人好奇怪
一邊驚大陸
但另一邊又好有民族意識
水災會捐錢
奧運會係撐中國隊

嗰時嘅香港人身份認同仲係偏向中國人，佢哋認同中國唔代表佢哋認同共產黨，愛國但係驚共產黨唔得嘅咩

以前啲人分得好清要反共，但呢十幾廿年，比中共綁架左「中国人」既身份，加上所謂既「經濟起飛」，用物慾黎控制晒啲傻鳩慢慢認同晒兩樣野

當年英國完全冇喺香港實施效忠英國嘅教育，冇香港人會自稱英國人，反而喺香港輸入中國語文同文化嘅教育，令香港人自稱為中國人，其實好矛盾。點解英國唔喺香港實施類似日本台灣嘅皇民化教育，咁我哋就唔會咁易比支那吞併。

就算香港有呢類教育
最後英國都係會答應鄧小平要求
一黎香港要靠大陸入口糧食
二黎香港無天險可守
返而當年英國教育我地係英國人
可能我地依家仲辛苦
港共會更早推國民教育
今時今日全香港都係小粉紅

大概好似國民黨佔領台灣後對台灣人灌輸中華民國意識咁上下，可以死好多人。但而家香港都只係遲咗20年開始啫。